\newHymn
\FirstLine{Personent hodie}

\begin{verse}[\versewidth]

\FirstVerse{P}{ersonent} hodie\\*
Voces puerulae,\\*
Laudantes iucunde\\
Qui nobis est natus,\\*
Summo Deo datus,\\
Et de Vir-, Vir-, Vir-,\\*
Et de Vir-, Vir-, Vir-,\\*
Et de Virgineo ventre procreatus.

\pointtrans

\flagverse{2}In mundo nascitur,\\*
Pannis involvitur\\*
Praesepi ponitur\\
Stabulo brutorum,\\*
Rector supernorum.\\
Perdidit, -dit, -dit,\\*
Perdidit, -dit, -dit,\\*
Perdidit spolia princeps infernorum.

\flagverse{3} Magi tres venerunt,\\*
Parvulum inquirunt,\\*
Bethlehem adeunt,\\
Stellulam sequendo,\\*
Ipsum adorando,\\
Aurum, thus, thus, thus,\\*
Aurum, thus, thus, thus,\\*
Aurum, thus, et myrrham ei offerendo.

\flagverse{4}Omnes clericuli,\\*
Pariter pueri,\\*
Cantent ut angeli:\\
Advenisti mundo,\\*
Laudes tibi fundo.\\
Ideo, -o, -o,\\*
Ideo, -o, -o,\\*
Ideo gloria in excelsis Deo.

\end{verse}

\Hnote{Piae Cantiones}

%15th Century

